---
title: 智人进化录——Day69
date: 2020-05-23 09:30:08
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 复习前天的语法和视频，还有数字和日期
    2. 继续以技术为主线任务
    3. 选择性地看下《长难句》语法书
2. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. 结合培训课程，开始刷漏洞，一个漏洞一个漏洞地过，先把Fastjson一套搞清楚，写出来规则
3. 辩论赛
    1. 一辩稿
    2. 正方立论
    3. 驳论
    4. 质询话术、总结话术
    5. 上场团队配合技巧
down，赢了

### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.50+40（猜测是601影响），中午早点准备午餐，早点吃饭。
3. 45分钟慢跑，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩8次惩罚（x10波比）
恢复其它运动，评估史努比马拉松是否能参加。down，已参加


### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理

### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    doing，尽量
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览

## 反省
1. 从辩论得胜之后，就一直在看《大明王朝》，计划都荒废了，波比也没做，学了不少东西，写一篇文章总结一下吧。
2. 选择娱乐项目没能根据当前的情况，来分配时间。以后选择娱乐项目，必须要分配时间。

## 总结
事情，一件一件地互相影响。以后的娱乐，要么时间短，一会儿能搞完，要么就是大部分时间学习，小块儿时间做事。
